入黎睇下我地而家到今日為止得到咩野同失去咗咩

「只要穿過個森林我地就會走到終點，一座堡壘。」

至於哩一個森林有幾大、入面有幾多走獸、路面有幾多陷阱我地統統唔知。只係知道我哋赤足行走緊，偏偏就分開咗兩班人。一班人只望到終點，奮力行走，地上面有好多玻璃碎，佢地一一承受，但體力血量有限，佢地到可能未穿過個森林就已經體力透支甚至陣亡；另一班人知道路上充滿荊棘，只留意眼前嘅路，希望以最少嘅雙亡走出森林，安全係安全但係要花嘅時間、行幾多冤枉路無人知。

咁究竟點樣先可以走到去堡壘呢？

以上哩個小故事，我相信大家都明白。以下係我想同大家分享嘅野。利申，論勇武我力有不逮；論和理非，我同樣力有不逮，我只係想用我嘅專長為哩個社運出一分綿力，就係搞清大家嘅思緒。

力有不逮，有兩個意思，可以解作知己不足，亦可解我自知自己有料但因為其他因素令自己發揮唔到。哩兩樣個講法正正就講出今次運動大家第一樣要留意嘅野。以下，我希望多角度分析返今年社運嘅大小事件嘅動機。

一個故事有起承轉合，但其實每個「起承轉合」都可以再細分各個「起承轉合」。

個人感想:
我地既奮鬥理念係為左重新建立公平、公義、民主既社會，制衡/抗衡不公的政府，對抗極權及政治迫害，從中共既摧殘中令港人治港重新萌芽，落實真普選，建立真真正正的民主政府，令社會民生重回正軌。

香港的反對聲音一直是中共的心腹大患，中共恨不得香港玩完，別妄想中共會仁慈，香港太特別了，中共只會想香港人滅族，所以出賣自由並不能兌換民生，要認清這一點。
中共一直密謀掏空香港庫房/未來，年輕人未來交的稅將要償還政府欠下的債，無盡的大白象工程，無盡的利益輸送，沒完沒了的生活壓迫，開支大而工資低，上樓永遠無期，因為每個人買樓都是想賺錢都是要推高樓價。
只有無盡的奴役，只有生存沒有生活，更遑論想有下一代。
我是一個快將30的人，我看不到年輕人有將來。
如果我要35歲先夠信心結婚生育，新一代可能要等到45歲，因為你地要追一個越來越荒謬既樓價，45歲才想生育是要香港人滅族?

政府不會變好，政府高層只會服務 權(中共) & 貴(財團)，是政治命令及討好富商令到香港人生活越來越差，要香港人為追求正常生活不得不舔共，不得不出賣自由，送中條例就是迫害其餘的異見人士，及給中共肆意搶掠財產的惡法基礎!

香港人冇野可以輸，我地既民生已經夠衰，我地既自由空氣已經越加稀薄，再輸，就會係「香港人」呢3個字，再沒有香港人。

We Hongkongers have to stick together.

最後我想講，「光復香港，時代革命」係冇問題，革命唔一定係推翻政府，根據普遍定義，革命係由下(人民)而上推動的體制改變，推動改變先會令到政制進步，舊體制不是被完全消滅，而是演化及進步。世界上點會有野係永恆不變? 政制都係一樣，要求變!
點解要人民發起改變? 係因為政府官員冇做過野，冇回應到民意，冇解決民困!

＜起＞
我作為一位八十後，都算列入咗廢中嘅一群。但同樣地今次社運都可以用八十後作為一個分水嶺。

我哋哩班人正正就係第一班受惠於互聯網嘅新世代。無疑，哩一場係一場世代價值觀之爭，老一輩好多人都唔認同今次社運，原因如下：

上一輩人，有啲係土生土長香港人、有啲係從中國偷渡落黎、又或者係英藉嘅人。哩班人所受嘅教育已經有好大嘅分野。如果係大陸讀書，教學方針因應共產黨高壓同容易控制人民嘅關係，只會教你「WHAT」，姐係「哩樣係咩野黎架？」，就咁陳述返佢認為你要學嘅野；至於身處香港所推行嘅西式教育，係除左「WHAT」之外，會教你「WHY」，就係自我批判思考。加上當年教育未普及同大學生少，比現今社會矮化咗嘅學歷無法相提並論，更突顯出上一輩嘅問題。

今次社運，啲「老而不」經常話「班『暴徒』搞到香港好亂」，其實唔洗同佢嘈，大家學嘅野唔同，嘈只會更撕裂。如果有時間，你可以問佢「點解會覺得亂？」咁大概就會得出以下公式：
「點解會覺得亂？」＞「點解佢地會搞事？」or「點解佢地會係暴徙？」＞「點解200萬人和平理性都無回應？」＞「點解…」

最後佢哋其實都會前言不對後語。人從口述得返黎嘅資訊接收會減30%，由佢自己去理解會更有效。有個麻甩佬喺樓下等lift返屋企，喺電視度睇到警察拉人，就大大聲聲講：「岩喇！拉哂班搞事嘅人！」眾人有老有嫩卻望都無望佢，最後佢無癮又好有lift離開。就好似學演戲話齋No action, no reaction.

如剛才所講，學歷係一個原因；另一個原因係大中華情義結。因為地形、同有班人係「上面落黎」，佢地仍然有種血濃於水、不可分割等根深柢固嘅思想。哩類思想中有樣野係「團圓」，就好似新年要一家人齊齊整整咁，佢地覺得回歸係理所當然，甚至覺得中港台澳一家親。

「咪住，我八十後喺香港出世，鬼知你上一代啲野咩？而家回歸後香港愈黎愈差，就係因為…」相信哩個係好多同年紀嘅人都會諗或者講過嘅睇法。上一輩人又忘記咗佢地由上面落黎嘅初心就係因為上面窮，上面無自由；加上80、90後無經歷過而形成第一類世代之爭。

咁你會話，92後夠無經歷回歸啦(以1997年6歲讀小一正式受教育計算)咁點解而家前線班人偏偏係哩類人為大多數？就係回歸前一句「五十年不變」所致。老一輩人，喺2047年已經八九十歲甚至已經死咗，佢地嘅心願只會係想見證香港正式成為中國一部份；至於身為80後，由於大中華情義結唔強烈甚至反感，到時候卻因為有心無力只會眼白白見證香港隕落，就正如特首果句「壽終正寢」一樣。偏偏班00後喺2047就係黃金年華，成為最受害嘅一群，亦都係第二類世代之爭。

＜承＞
如之前所講，因為上面窮，上面無自由，所以上一代喺香港落地生根後，受惠於香港起飛嘅黃金時期，靠自己一手一腳打江山而得到發展。香港轉形成為國際金融中心，搭上哩一架順風車嘅人多不勝數，推到哩樣野喺高峰正正就係九十年代，紙醉金迷令香港人嘅核心價值變成「守護自身利益」為首，佢地忘記咗哩達地嘅自由、民主、法治，同時覺得係理所當然。

香港人係聰明嘅，但同時係短視嘅。佢地睇到金融業係搵錢最高效率嘅方法，就一窩蜂咁仿傚，但從來缺乏可持續性。短視加上自私，正正就係令到民生議題無法解決嘅原因，炒樓令到當代人不能成家立室、同時出現集團化、地產商嘅隻手遮天等等…新一代睇唔到自己將來，就係第三類。

但民生議題只係今次「反送中」條例中嘅前設之一，兩者不能混為一談。

四月開始推行嘅修訂逃犯條件引起嘅風波到2019年8月5日10:00林鄭開記者會為止，發生咩事大家都清楚知道。

哩度要分岔講一講政府嘅諗法。首先點解唔講撤回，因為佢地覺得講咗等同認輸，咁下一次有政策想推行，只要有班人出黎就可以推翻，香港就會進步不前，同時會失去盲撐政府嘅建制派由頭到尾嘅信任。

至於成立獨立調查委員會，其實如果透明度高根本無問題。但政府明白只要有一單令佢地輸嘅案例，就有可能令警隊倒戈，而且會令日後執法有困難。但係，佢地係咪唔清楚明白成立獨立調查委員會嘅目的唔係唔俾你執法，係判斷你有無過度或使用不合理手段執法？

承上，焦土派、香港人、中共其實都明白無論如何，2047年之前解放軍係唔會出動架！明目張膽咁破壞一國兩制會令國際取消香港嘅優厚待遇，及後牽連整個城市GDP，香港自身同埋中國枱底下嘅利益都會無哂。正正因為咁，只能夠靠警隊去解決今次事件。

講到警隊，只可以話由毅進文憑哩個門檻開始，就係實行返共產黨只會教你「WHAT」哩樣野。毅進仔讀得書少，加上風氣鼓吹同埋面試把關，可以好容易催眠，而佢地打著佢地認知嘅「維護法紀、除暴安良」嘅旗號執法，自己成為政治工具都唔知，仲覺得自己做得好岩同對社會好有貢獻。唔止一次，見到有部份嘅執法人員情緒控制、言行等喺鏡頭下一一表露無遺，正正就係以上原因。

而警隊入面可能仲有啲有良知嘅人，但因為為邊老差骨嘅渲染，只有唔出聲或者係順流。

牛屎佬及黑社會都係同樣道理，誰大誰惡誰正確。只要打到你驚，佢地就可以橫行無忌。從來軍權(或警權、武力)先係最終令民臣服之首。哩個亦都係上一代大中華主義入面無堅不摧嘅定律、黃種人嘅劣根性。相比西方用第四權及人民力量作為主導，總會令人心灰意冷。

無錯，又係世代之爭，源自教育。「未來永遠係留俾年輕人」哩個道理，上一代人係永遠唔會明白。除左要繼承哩個香港嘅未來，我地都要承認哩個亦都係我地要正視嘅重大難關。

＜轉＞
岔得有啲遠，事態發展到8月5日林鄭班子開記者會，明確講明佢知道而唔會回應五大訴求。同埋由於佢之前已經回應過唔會再回應，簡接令社運失焦。

你唔會再聽到佢話「細心聆聽大家需要」、「謙卑咁為市民服務」，講白啲就係：歉我道咗、我講到明停止使用本死亡筆記(但又唔燒咗佢)，亦都無期限咁停用；而家係你地唔收貨，繼續嘈只會搞到攬炒，無謂青著果班唔想香港亂嘅人啦。

佢嘅目的好簡單，就係要民意逆轉。起承轉合嘅轉，我希望係藍轉黃個轉而唔係逆轉個轉。不過哩關好難，正如文初，我哋係第一代受惠互聯網嘅一群，新世界資訊流通固然簡單，但上一代呢？建制好識用「最高效率嘅方法」，以大大小小手段去達成以穩定政權，段章取義、長輩圖、以訛傳訛、主流媒體等一一渲染。

覺得香港亂果班唔會諗，嘢餵埋黎就食，咁主流媒體、愛乜力講乜佢咪信乜。我哋可以做嘅，首先係立場堅定，其次文宣，再加上唔好正面衝突咁問佢地點解，如果佢地都係老而不，食古不化，你唯有認命，裝睡的人叫不醒，佢地嘅思維隨住年齡愈大愈固執，要改變非一朝一夕。要等嘅係發生下一件大事件。就好似721咁，有好多人都轉咗陣營，不多解釋。但記住，愈嘈，上一代嘅鴕鳥只會將佢嘅頭愈谷愈埋，我哋係要佢地企喺我地哩邊。

你要知道，只要一輸就會萬劫不復。

當下，我成日都覺得好似一個朝代即將終結之前，而係周朝準備討伐紂王咁。不過個紂王難打咗好多倍，而且紂王北後仲有成個政權咁解。

今日，民間發起嘅記者會係做得非常正確。但希望比到啲非我地陣營嘅人睇到而加入我地，就正如天琦最近寫果封信咁講，係要令本身唔支持嘅人支持。

推

＜合＞

到咗起承轉合嘅最後，我想整合返我地手頭上仲剩返啲咩。無論今時今日局勢發展定係由回歸之後，哩盤棋我地從來處於劣勢。原因係黃種人血統太識得耍手段、做小動作，對於光明正大嘅我地就會設規則限制；久而久之受哩種高壓只會毫無意志：「咁又點丫，都無辦法推翻架啦！」

我想清楚咁向大家表明萬事都有正反兩極，眼見為劣勢其實都可以係優勢。例：「唔能夠出動解放軍，咁點樣先可以令警隊重拾普世價值？」「我地要拉攏嘅市民除咗係游離派就係上一個世代嘅人」「如何利用香港國際性嘅地位？」「守據點經常落單，不如試下游擊？」我相信大家都仲有好多看似劣勢但其實倒轉諗就係缺口嘅事，歡迎開放討論。

香港人好聰明，由2014年失敗到今時今日嘅進化，參考咗其他國家嘅示威模式，亦同締造緊一個新嘅抗爭風格供後人借鑑；但與此同時政府都係一樣，活學活用。我地要認清自己失去咗咩野、有咩不足先可以繼續落去，而唔係單方面指責輸打贏要。

以下係我睇到嘅不利因素：
1) 時至今日，政府講明不再回應，如何是好？
2) 運動愈長久愈不利，如何突破？
3) 8月5日起，難免令游離派認為運動係單純嘅民怨發洩，如何扭轉？
4) 警方武力再三升級，權力傾斜

推翻商紂，都要有周文王同周武王，缺一不可。點解會有和理非派同埋勇武派正正就係因為一隻手掌拍唔響，如果和理非解決到事件，點解會孕育出勇武派？如果只有勇武派，咁我地同牛屎佬有咩分別？

奈何香港地細，好難有一位擁有魅力嘅領袖。加上生活環境同成本，就算有都好難成長；而曾經有過嘅人已經被打壓得體無完膚。

喺哩粒巨星(再次)問世之前，我仍然相信千丈之堤潰於蟻穴。走出哩個森林嘅辦法，你知我知單眼佬都知，問題係持之以恆，達至「合」，合力。

其實仲有好多嘢可以寫，但為免TLDR，暫且不說。

原來成3900字,仲話唔想Too long didn’t read
真係唔好意思

真係幾長

有d後悔唔分幾段出

感謝幫推

巴打講得好
勇武派同和理非要相輔相成
不合作活動照搞 集會照搞
我覺得政府而加嘅玩法變左想令民意倒伐
想標籤示威者係搞事 唔係想為香港好

我呀媽本身都屌緊政府 但係呢個星期開始由黃黃地變淺藍
開始覺得示威者搞亂香港 尤其係尋日收工塞路 我呀媽話 你有你罷工 點解要搞到返左工嘅人收唔到工

我知道我呀媽唔可以代表晒所有普通市民
但係我覺得而加個風向真係轉緊
我地真係要做多啲文宣 將對方嘅缺點放大

幫推
文筆好好，有詳細分析，好值得思考

果日我都聽到好多人話: 唔好阻住我搵食啦,要搞就去政總搞

哩樣野除咗表現出文中「守護自身利益」一說(姐係自私)之外, 咁講真唔多唔少成個社運嘅形象難免會有所影響

比我喺現場我可能會答: 咁元朗果班市民都係想安居樂業姐?咁佢地無啦啦又俾人搞?

至於後句” 要搞就去政總搞”,我心諗: 不如去南丫島到搞啦,影響唔到人搞咩社運呢?

所以我地要有好明確嘅訊息,問題嘅根源到底係邊個

小弟不才,唔係搞政治嘅材料
無一條好嘅計謀,
但係要分析而家嘅走勢希望本住兄弟爬山嘅精神
略盡綿力

喂再推呀

POST繼續推